<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>api on Mikel Cantero</title>
    <link>http://example.org/categories/api/</link>
    <description>Recent content in api on Mikel Cantero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2023 12:22:00 -0600</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Qué son los SDK?</title>
      <link>http://example.org/posts/que-son-los-sdk/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:22:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/que-son-los-sdk/</guid>
      <description>SDK son las siglas en inglés de &amp;ldquo;Software Development Kit&amp;rdquo; o en español &amp;ldquo;Kit de desarrollo de software&amp;rdquo;. Se trata de un conjunto de herramientas, librerías, documentación y ejemplos que permiten a los desarrolladores crear aplicaciones para una plataforma o sistema operativo específico.
En términos simples, un SDK es una especie de &amp;ldquo;caja de herramientas&amp;rdquo; que los desarrolladores pueden utilizar para construir aplicaciones de manera más rápida y eficiente. Un SDK generalmente incluye herramientas de programación, bibliotecas de código, archivos de configuración y documentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué son las APIs?</title>
      <link>http://example.org/posts/que-son-las-apis/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:08:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/que-son-las-apis/</guid>
      <description>Las APIs, o Interfaces de Programación de Aplicaciones, son herramientas esenciales para la creación y el consumo de servicios web en la actualidad. En este artículo, explicaremos qué son las APIs, para qué sirven y cuáles son sus principales ventajas.
¿Qué son las APIs? Link to heading En términos simples, una API es un conjunto de reglas, protocolos y herramientas que permiten a diferentes sistemas comunicarse entre sí. En el contexto de la informática, una API permite a los desarrolladores de software interactuar con una aplicación o servicio web de manera programática, sin la necesidad de interactuar directamente con su interfaz de usuario.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
