<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>api on Mikel Cantero</title>
    <link>http://example.org/tags/api/</link>
    <description>Recent content in api on Mikel Cantero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2023 12:33:58 -0600</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los códigos de estado HTTP más importantes que debes conocer</title>
      <link>http://example.org/posts/los-codigos-de-estado-http-mas-importantes-que-debes-conocer/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:33:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/los-codigos-de-estado-http-mas-importantes-que-debes-conocer/</guid>
      <description>Los códigos de estado HTTP son una forma de comunicación entre el servidor y el cliente en una solicitud HTTP. Estos códigos son una forma de indicar el resultado de la solicitud y proporcionan información útil para el cliente y el servidor. Aquí están los códigos de estado HTTP más importantes que todo desarrollador web debería conocer.
1xx - Respuestas informativas  Link to heading   Los códigos de estado en la serie 1xx son respuestas informativas, lo que significa que el servidor está respondiendo a una solicitud preliminar del cliente y que aún no ha comenzado a procesar la solicitud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliza Postman para crear API RESTs</title>
      <link>http://example.org/posts/postman/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:30:10 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/postman/</guid>
      <description>Postman es una herramienta de colaboración para el desarrollo de API (Interfaz de Programación de Aplicaciones) que permite a los desarrolladores probar, documentar y compartir las API de sus aplicaciones de una manera sencilla y eficiente.
Postman funciona como una herramienta de cliente HTTP que permite enviar solicitudes HTTP (GET, POST, PUT, DELETE, etc.) a una API específica y recibir respuestas en formato JSON o XML. La herramienta proporciona una interfaz gráfica de usuario (GUI) que permite a los usuarios escribir y enviar solicitudes HTTP sin tener que escribir código manualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué son las CLI?</title>
      <link>http://example.org/posts/que-son-las-cli/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:25:17 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/que-son-las-cli/</guid>
      <description>CLI son las siglas en inglés de &amp;ldquo;Command Line Interface&amp;rdquo; o Interfaz de Línea de Comandos en español. Se trata de una forma de interactuar con un ordenador o sistema operativo utilizando comandos escritos en texto plano, en lugar de hacer clic en iconos o utilizar una interfaz gráfica de usuario (GUI).
Un CLI generalmente se presenta en una ventana de terminal o consola, donde el usuario escribe comandos específicos para realizar tareas en el sistema operativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué son los SDK?</title>
      <link>http://example.org/posts/que-son-los-sdk/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:22:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/que-son-los-sdk/</guid>
      <description>SDK son las siglas en inglés de &amp;ldquo;Software Development Kit&amp;rdquo; o en español &amp;ldquo;Kit de desarrollo de software&amp;rdquo;. Se trata de un conjunto de herramientas, librerías, documentación y ejemplos que permiten a los desarrolladores crear aplicaciones para una plataforma o sistema operativo específico.
En términos simples, un SDK es una especie de &amp;ldquo;caja de herramientas&amp;rdquo; que los desarrolladores pueden utilizar para construir aplicaciones de manera más rápida y eficiente. Un SDK generalmente incluye herramientas de programación, bibliotecas de código, archivos de configuración y documentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué son las APIs?</title>
      <link>http://example.org/posts/que-son-las-apis/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 12:08:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/que-son-las-apis/</guid>
      <description>Las APIs, o Interfaces de Programación de Aplicaciones, son herramientas esenciales para la creación y el consumo de servicios web en la actualidad. En este artículo, explicaremos qué son las APIs, para qué sirven y cuáles son sus principales ventajas.
¿Qué son las APIs?  Link to heading   En términos simples, una API es un conjunto de reglas, protocolos y herramientas que permiten a diferentes sistemas comunicarse entre sí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
