<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>abstracción on Mikel Cantero</title>
    <link>http://example.org/tags/abstracci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in abstracción on Mikel Cantero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2023 14:08:53 -0600</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/abstracci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diferencias entre clases abstractas y traits</title>
      <link>http://example.org/posts/diferencias-entre-clases-abstractas-y-traits/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 14:08:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/diferencias-entre-clases-abstractas-y-traits/</guid>
      <description>Tanto una clase abstracta como un trait son formas de reutilizar código en la programación orientada a objetos, pero hay algunas diferencias importantes entre ellos.
Una clase abstracta es una clase que no se puede instanciar directamente, sino que se utiliza como una plantilla para crear otras clases que heredan de ella. Las clases abstractas pueden contener métodos abstractos (sin implementación) y métodos concretos (con implementación), así como propiedades, constantes y cualquier otra definición de clase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La abstracción en la POO</title>
      <link>http://example.org/posts/abstraccion-en-la-poo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 12:08:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/abstraccion-en-la-poo/</guid>
      <description>La abstracción es uno de los conceptos fundamentales de la programación orientada a objetos (POO). En términos simples, la abstracción es la capacidad de centrarse en los aspectos esenciales de un objeto o concepto y eliminar los detalles innecesarios o irrelevantes. La abstracción permite a los programadores diseñar sistemas complejos de manera más efectiva, simplificando la complejidad y promoviendo la modularidad y la reutilización de código.
Ventajas y desventajas  Link to heading   La abstracción tiene varias ventajas en la POO:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
