<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>php on Mikel Cantero</title>
    <link>http://example.org/tags/php/</link>
    <description>Recent content in php on Mikel Cantero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Mar 2023 11:48:53 -0600</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La herencia en la Programación Orientada a Objetos</title>
      <link>http://example.org/posts/herencia-en-la-poo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 11:48:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/herencia-en-la-poo/</guid>
      <description>La herencia es un concepto fundamental en la programación orientada a objetos. En este post, exploraremos las ventajas y desventajas de la herencia en PHP, las diferencias entre las variables públicas, privadas y protegidas, la sobreescritura de métodos y variables en una clase hija, y los métodos y clases de tipo final.
Introducción  Link to heading   La herencia es uno de los conceptos fundamentales de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serializar y deserializar objetos</title>
      <link>http://example.org/posts/serializar-deserialiar-objetos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 11:23:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/serializar-deserialiar-objetos/</guid>
      <description>Serialización es el proceso de convertir un objeto en una cadena de bytes que puede ser almacenada o transmitida a través de una red. La serialización permite que un objeto complejo se convierta en una forma que pueda ser almacenada o transmitida, y luego se pueda reconstruir en su forma original más tarde. En PHP, la serialización se realiza utilizando la función serialize(), que toma un objeto y devuelve una cadena de caracteres que representa el objeto serializado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magic Methods de PHP</title>
      <link>http://example.org/posts/magic-methods-de-php/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 10:45:34 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/magic-methods-de-php/</guid>
      <description>En PHP, existen varios métodos especiales llamados magic methods que permiten a los desarrolladores personalizar el comportamiento de las clases y objetos. Estos métodos se llaman automáticamente en ciertas situaciones específicas, como cuando se accede a una propiedad inexistente, se llama a un método inexistente, o se convierte un objeto en una cadena de texto, entre otras.
A continuación, se explicará cada uno de estos métodos especiales de PHP, junto con ejemplos que muestran cómo se pueden utilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recordando conceptos de la POO</title>
      <link>http://example.org/posts/recordando-conceptos-de-la-poo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 17:24:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/recordando-conceptos-de-la-poo/</guid>
      <description>La programación orientada a objetos (POO) es un paradigma de programación que se centra en el uso de objetos para representar entidades del mundo real y sus interacciones. En POO, los objetos son instancias de una clase, que es una plantilla que define las propiedades y comportamientos del objeto. En este contexto, existen algunos términos importantes que se utilizan con frecuencia y que me gustaría recordar, como el constructor, destructor, static y constantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
